%! TeX root = zettel.tex
\documentclass[class=article, crop=false]{standalone}
\usepackage[subpreambles=true]{standalone}
\input{../standalone_preamble.tex}

\begin{document}
\begin{zettel}{wegzusammenhaengend}
\begin{flashcard}[lfefcdxz]{wegzusammenhaengend}
	\begin{definition}
		$(X,\tau)$ ist wegzusammenhaengend falls
		\[
			\forall x_0,x_1 \in  X \exists \tx{ stetige } y \from [0,1] \to X \tx{ mit } y(i)=  x_i \tx{ f"ur } i =  0,1
		.\]
	\end{definition}
	\inkfig{wegzusammenhaengend}
\end{flashcard}
\begin{example}
	Ein Beispiel ist $S^2$
\end{example}
\begin{lemma}
	$X$ - wegzusammenhaengend $\implies $ $X$ - zusammenh"angend
\end{lemma}
\begin{lemma}
	Sei $U \subset \R^n$-offene Teilmenge. Dann $U$-zusammenh"angend $\iff $ $U$ wegzusammenhaengend
\end{lemma}
\begin{proof}
	\begin{enumerate}
		\item $\impliedby $ : - Folgt aus vorherigem Lemma.
		\item $\implies $ : Sei $x \in  U$-und $U_1 =\set{y \in  U}{\tx{ $x$-und $y$-kann man mit stetiger Kurve verbinden } }$ $U_1 \neq \emptyset $-, weil $x \in  U$-(konstante Kurve). $U_1$ ist offen. Tats"achlich sei $y \in  U_1$. Dann $\exists \varepsilon > 0 \tx{s.d.} B_{\varepsilon}(y) \subset  U$. Dann ist $B_{\varepsilon}(y) \subset  U_1$-weil $\forall y' \in  B_{\varepsilon}(y) \bar{y} = \begin{cases}
				      y (2t)           & t \in  [0,\frac{1}{2}] \\
				      y + (2t-1)(y'-y) & t \in  [\frac{1}{2},1]
			      \end{cases}$\\

		      $U \setminus U_1$ ist auch offen. Beweis: Sei $z \in  U \setminus  U_1 $, dann $\exists >0 \tx{s.d.} B_{\varepsilon}(z) \subset  U$. Ist $B_{\varepsilon}(z) \cap  U_1 \neq  \emptyset $, dann $\exists  z' \in  B_{\varepsilon}(z), z' \in  U_1$, so verbindet $y$ $x$ und $z$-und dann verbindet $\bar{\bar{y}} = \begin{cases}
				      y(2t)           & t \in [0,\frac{1}{2}]   \\
				      z'+(2t-1)(z-z') & t \in  [\frac{1}{2}, 1]
			      \end{cases}$\\

		      $\implies B_{\varepsilon}(z) \subset U \setminus U_1$ und $U \setminus U_1$ ist offen. $\implies $ $U = U_1 \cup (U \setminus  U_1)$ . Da $U$ zusammenh"angend und $U \neq  \emptyset $, so ist $U \setminus U_1 = \emptyset $ , also $U = U_1 \implies U$ ist wegzusammenhaengend.

	\end{enumerate}
\end{proof}
\end{zettel}
\end{document}

